加拿大外交部嚴正關注 憂修例影響在港公民安全

加拿大外交部發言人Guillaume Bérubé向加拿大《國家郵報》表示，對此十分關注，強調保障加拿人的安全是最首要的。《國家郵報》報道指，去年因為華為事件，已有至少2名加拿加公民在中國被捕，如今次成功修例，訪港或居港的加拿大人可能會面對任意拘捕的風險。該報引述官方數據，指現有約30萬加拿大公民在港，加拿大有逾20萬名香港出生移民。
早前多個美加組織已就事件發聲，明言反對修例，指修例侵蝕香港法治及民主。《國家郵報》報道，港加聯主席馮玉蘭（Gloria Fung）之前已強烈要求加國政府開腔反對修例，她認為事件影響廣泛、深遠，涉及所有國家的公民，擔心日後引渡會由中國政府主導，屆時當局就可能會以非政治的罪名為藉口，提出引渡。溫支聯的Mabel Tung亦憂慮，修例後即使不前往中國內地，亦可以有麻煩，明言修例後不會再來港，因即使在港過境也可能遭殃。
在89年六四事件後移民多倫多的Karry Chow，現已是加拿大公民，但早前返港做生意，他認為事件不單影響在港的加拿大人，更會影響任何與內地有生意來往的人，故修例後或不會冒險來港。佔中「十死士」之一、基金經理錢志健稱，對修例建議感震驚，認為香港最終會喪失自治，一國兩制也會完結，現年50歲的他表示，計劃3年內便會與家人重回加拿大生活，「我兒子8歲，我希望他在一個安全環境成長，香港似乎未必合適。」

梗係擔心,通過之後,香港既加拿大人就會好似大陸咁被綁架

香港真係好撚多加拿大人

已經綁左次， 仲要係休假外交官，
其他平民仲邊有得出聲

好多係移民左加拿大， 然後住香港

好似有成30萬加拿大人住喺香港